\section{iOS}
\label{iosdev}

\subsection{Was ist iOS?}
iOS wird das Betriebssystem genannt, welches von Apple exklusiv für mobile Geräte entwickelt wird,
hauptsächlich für die iPhone-Produktreihe. Die aktuelle Version ist iOS 15.4, sie wurde am 20.
September 2021 veröffentlicht.

\subsection{Geschichte}
Die erste Version von iOS wurde im iPhone 1 im Jahr 2007 gezeigt. Das erste iPhone, welches am 9.
Januar 2007 von Steve Jobs, dem damaligen CEO von Apple, vorgestellt wurde, war die wohl
einflussreichste Erfindung des 21. Jahrhunderts. Es kombinierte die drei Funktionen Multimedia,
Telefonie und Internet in einem Gerät, welches noch dazu einfach zu bedienen war und keine physische
Tastatur benötigte, im Gegensatz zu vorherigen Smartphones wie das Motorola Q, BlackBerry oder Nokia
E62. Die Bedienung des Touch-Screens erfolgt auch nicht mit einem Eingabestift, sondern per Hand. So
gesehen war es das erste Mobiltelefon, welches wirklich den Namen Smartphone verdient hatte.

Das iPhone war sofort ein voller Erfolg und machte Apple zu einem der erfolgreichsten Unternehmen
der Welt. Nach der Veröffentlichung veränderte sich die Smartphone-Industrie drastisch, viele
Hersteller setzten im Design auf weniger Knöpfe und mehr Bildschirmfläche.

\subsection{App-Entwicklung}
Um Apps für das Apple-Ökosystem zu entwickeln, benötigt man natürlich einen PC, auf welchem MacOS
installiert ist. Die Programmierung erfolgt hauptsächlich in der hauseigenen IDE von Apple, XCode,
und den Sprachen Objective-C und, seit 2014, auch mittels Swift.