\chapter{Mobile App Entwicklung}
\label{mobiledev}

\section{Apps}
Als Apps (von engl. Applications), zu deutsch Anwendungen, werden Softwarepakete für jede Art von
Computer bezeichnet. Sie erfüllen meistens einen bestimmten Zweck und können von Anwendern auf dem
gewünschten Gerät installiert werden.

Computer-Anwendungen werden in fast allen Branchen der Wirtschaft eingesetzt, um Menschen bei der
Arbeit zu Unterstützen. Apps für Unterhaltung und Social Media sind wohl die Apps, welche am meisten
Bildschirmzeit von Anwendern beanspruchen.

Von einfachen ToDo-Listen-Apps bis zu komplexen Buchhaltungssystemen kann praktisch alles realisiert
werden, wofür die Leistung des Geräts reicht.

Die Umsetzung einer App-Idee kann durch mehrere Herangehensweisen angegangen werden.

\subsection{Native Apps}
Die Applikation wird direkt auf das Zielbetriebssystem aufgebaut und hat tiefen Zugriff auf die
Software- und Hardwareschnittstellen des Geräts. Es gibt jedoch meist viele Wege, also Sprachen und
Frameworks, um auf der Zielplattform die vorgegebene App zu erstellen.

\begin{itemize}
  \item Windows: C, C++, C\#
  \item MacOS und iOS: Swift, Objective-C
  \item Linux: C
  \item Android: Kotlin, Java, C++
\end{itemize}

\subsubsection{Vorteil}
Ein großer Vorteil davon ist die Performance. Es gibt keine Zwischen-Ebene, mit der kommuniziert
werden muss, sondern es wird die in das System eingebaute Render-Engine verwendet.

\subsubsection{Nachteil}
Die meisten Firmen wollen ihre Anwendungen auf mehreren Plattformen anbieten, bei einer
Smartphone-App also sowohl eine Android-App im Google Play Store, als auch eine iOS-App im App Store.
Um beides mit Native Apps zu realisieren benötigt man also zwei App-Entwicklungs-Teams, die zwei
verschiedene Repositories pflegen müssen und welche beide gleichzeitig neue Features einbauen und
testen müssen.

\subsection{Webanwendungen}
Eine mögliche Lösung ist die Webanwendung. Alles, was dafür auf dem Endgerät vorhanden sein muss,
ist ein Webbrowser, der die Webseite darstellen kann. Diese Webseite muss nun nur noch von einem
einzigen Team entwickelt und an unterschiedliche Bildschirmgrößen angepasst werden.

Durch die Verwendung einer Web-App im Browser geht jedoch ein großer Teil des Zugriffs auf die
gerätespezifische API verloren. Außerdem funktioniert eine Webanwendung nur mit einer aktiven
Internetverbindung und es muss bei jedem Screen-Wechsel ein neuer Web-Request verarbeitet werden.

\subsection{Hybrid-Apps}
In einer Hybrid-App werden Native App und Webanwendung kombiniert. Die Native App zeigt in einer
sogenannten WebView die gewünschte Webseite an und hat gleichzeitig auch Zugriff auf Software- und
Hardware-Schnittstellen. Der Endbenutzer sollte dabei nicht mitbekommen, dass die Anwendung
eigentlich nur einen Webbrowser darstellt. Beispiel: Ionic Framework.

\subsection{Cross-Platform-Apps}
Eine Cross-Platform-App hat genau wie eine Hybrid-App Zugriff auf tiefere Ebenen der Geräte-API,
der Unterschied besteht nur darin, dass die Benutzeroberfläche von einer einheitlichen
Auszeichnungssprache (Markup Language) wie XML bzw. XAML oder JSX in die jeweiligen UI-Elemente der
Zielplattform umgewandelt werden. Beispiele für Frameworks dieser Art sind: React Native, Xamarin.

\newpage
\input{parts/2-theorie/2-mobile/0-android.tex}
\newpage
\input{parts/2-theorie/2-mobile/1-ios.tex}
\newpage
\input{parts/2-theorie/2-mobile/2-reactnative.tex}
\newpage
\input{parts/2-theorie/2-mobile/3-alternativen.tex}
\newpage